{
    "question": "Ciri persamaan linear dengan satu variabel",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ciri-ciri Persamaan Linear Satu Variabel adalah sebagai berikut :<br>1. Mempunyai satu variabel.<br>2. Variabel berpangkat satu.<br>3. Dihubungkan dengan relasi sama dengan (=).",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menurut aku sih<br>\u00a01.mempunyai 1 variabel<br>\u00a02. variabel berpangkatnya yaitu satu<br>\u00a03.dan mempunyai relasi berpangkat yaitu (=) klo &lt;,&gt;,lebih dari sama dengan dan kurang dari sama dengan itu perbedaan\u00a0linear satu variabel.<br>\u00a0mudh mudh bermanfaat\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-luas-juring-aob-35-cm-maka-luas-juring-boc-adalah-711",
            "question": "Jika luas juring AOB = 35 cm, maka luas juring BOC adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini nggk bisa di jawab klo nggk ada gambarnya adek <br>ok !<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-lingkaran-dengan-pusat-o-sudut-cob45derajat-dan-diame-312",
            "question": "Diketahui lingkaran dengan pusat O, sudut cob:45derajat dan diameter 42 cm dgn phi:22/7,hitunglah= a.keliling lingkaran b.panjang busur ab c.luas lingkaran d.luas jaring aob",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K=phi*D=22/7*42=132. b. panjang busur=45/360*132=1/8*132=132/8 cm. c. L=phi*r^2=22/7*21*21=22*3*21=1386. d.luas juring=1/8*1386=1386/8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a keliling lingkara: 2\u00d7\u03c0\u00d7r = 2\u00d722/7\u00d721=132 cm<br>b.panjang busur=\u03b1/360 derajat\u00a0\u00d7 kll lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 45/360\u00d7132<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/8\u00a0\u00d7 132 =16,5<br>c.luas juring =\u00a0\u03b1/360\u00a0\u00d7\u00a0\u03c0.r.r=45/360\u00d722/7.21.21=1/8.1386=173.25 cm\u00b2<br><br>semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-nyoman-membeli-sebuah-mesin-cuci-dengan-harga-1750000-dan-d-987",
            "question": "pak nyoman membeli sebuah mesin cuci dengan harga 1.750.000 dan dikenakan pajak pertambahan nilai sebesar 12%, tetapi mendapat diskon 5% karena membayar dengan tunai. berapakah uang yang harus dibayar oleh pak nyoman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.750.000 x 12/100<br>= 17.500 x 12<br>=210.000<br>pajak 210.000<br>1.750.000 - 210.000 = 1.540.000<br><br>uang sejumlah 1.540.000 adalah harga mesin cuci<br>diskon 5%<br>1.540.000 x 5/100<br>15.400 x 5<br>77000<br><br>1.540.000 - 77.000 = 1.463.000<br>jadi, uang yang harus dibayar adalah 1.463.000<br><br>#CMIIW",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutku sih gini, harga mesin cuci itu kan 1.750.000 kena pajak pertambahan 12% terus di diskon 5%.<br>1.750.000*12/100=210.000<br>1.750.000+210.000= 1.960.000 (Soalnya pajak pertambahan kan harus ditambahkan ke harga sebelumnya)<br>1.960.000*5/100=98.000 (ini baru di diskon)<br>Terus 1.960.000-98.000=1.862.000<br>Jadi, harga mesin cuci itu adalah 1.862.000<br>Semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-tunai-sebuah-televisi-rp230000000-bu-tuti-membeli-telev-142",
            "question": "Harga tunai sebuah televisi Rp2.300.000,00. Bu Tuti membeli televisi tersebut dengan cara mencicil tanpa uang muka. Bunga yang dikenakan 5% per bulan. Tentukan besar cicilan yang harus dibayae Bu Tuti jika lamanya mencicil 5 bulan!    Mohon dapat membantu dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bunga = 2.300.000 x 5%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 115.000<br><br>Cicilan yang \u00a0dibayar = 2.300.000 + (115.000 x 5bulan)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.300.000 + 575.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2.875.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-pedagang-buah-membeli-1-peti-jeruk-yang-beratnya-30-kg-288",
            "question": "1. Seorang pedagang buah membeli 1 peti jeruk yang beratnya 30 kg dengan harganya Rp 228.000,- setelah dibuka ternyata berat petinya 1,5 kg supaya pedagang untung 15 %. Berapa harga jual tiap kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 peti 30 kg dengan harga 228.000 . trus di kurang 1.5 kg . cara nya 30 kg - 1.5 kg =28.5 kg . maka 228.000 : 28.5 kg = 8000 perkilo nya modal .228.000*15%=34200. maka 228.000+34200= 262200 : 28.5 = 9200 perkilo yng di jual",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-meminjam-uang-dikoperasi-sebesar-rp600000000-dan-dia-101",
            "question": "seseorang meminjam uang dikoperasi sebesar Rp.6000.000,00 dan diangsur selama 12 bulan dengan bunga 1,5% per bulan. Besar angsuran setiap bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5/100 x 6.000.000 = 90.000<br>90.000/12 = 7.500<br>6.000.000/12 = 500.000<br>500.000 + 7.500 = 507.500<br>jadi, besar angsuran setiap bulan adalah Rp. 507.500,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x 1,5%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x\u00a0<u>1,5</u>) = 6000.000 x\u00a0<u>1,5</u> = 30.000 x 1,5 = Rp. 45.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 100 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-lingkaran-dengan-pusat-p-titik-a-b-r-dan-s-te-592",
            "question": "diketahui sebuah lingkaran dengan pusat P. Titik A, B, R dan S terletak pada lingkaran. Besar sudut APB 40*, besar sudut RPS 100* dan panjang busur RS adalah 40 cm. Hitunglah panjang busur AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo rumusnya<br>sudut/sudut = P.busur/P.busur<br>sudut/sudut = 40/X<br>100/40 = 40/X<br>40X40 = 100X<br>1600 = 100X<br>X \u00a0= 16<br><br>nih rumusnya<br><span>sudut/sudut = P.busur/P.busur = L.jurung/L.Juring</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-garis-singgung-lingkaran-251",
            "question": "Pengertian garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran itu.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran itu.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selembar-kertas-folio-dipotong-menjadi-2-yg-sama-kemudian-potong-536",
            "question": "Selembar kertas folio dipotong menjadi 2 yg sama, kemudian potongan yg satu ditumpuk diatas yg lain. tumpukan itu dipotong lagi menjadi 2 bagian yg sama, kemudian ditumpuk lagi, dan seterusnya.    a. brp banyak potongan kertas jika dilakukan 10 kali pemotongan?\r\nb. berapa kali pemotongan dilakukan jika banyak potongan kertas 256 lmbr?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] U_{10} [/tex]=a<u></u>[tex] r^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =2 x [tex] 2^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =1024<br>b. Un=a[tex] r^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0  256=2 x [tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 256/2=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 128=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 [tex] 2^{n-1} [/tex]=[tex] 2^{7} [/tex]<br>\u00a0 n-1=7<br>\u00a0 n=8<br>Jadi,hasilnya 8 kali potongan<br><br>Mohon yang terbaiknya makasih..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuan-ahmad-menabung-pada-bank-x-yang-memberikan-suku-bunga-tun-813",
            "question": "Tuan ahmad menabung pada bank \"X'' yang memberikan suku bunga tunggal sebesar Rp 2.500.000.00. setelah 2 tahun simpanan nya menjadi Rp 3.300.000,00.    besar persentase suku bunga yang di tetapkan bank setiap tahunnya ?\r\nTolong banget'z yhaa :(\r\nBesok mau di kumpul :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.500.000 = 3.300.000 x p x 2 <br>2.500.000 = 3.300.000<br>p= 2.500.000 : 3.300.000<br>p= 25/33 x 100%<br>\u00a0=75,75%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}